委內瑞拉通貨膨脹率達720%

委內瑞拉通膨720% 皮夾太小裝錢得用背包

發稿時間：2016/11/28 18:52
最新更新：2016/11/28 19:22

南美委內瑞拉最近不容易看到有人付帳，還帶著皮夾錢包。今年通貨膨脹預估將狂飆720%，委國最大面額鈔票100玻利瓦（bolivar）在黑市淪為只值5美分。
（）

（中央社委內瑞拉卡拉卡斯28日綜合外電報導）南美委內瑞拉最近不容易看到有人付帳，還帶著皮夾錢包。今年通貨膨脹預估將狂飆720%，委國最大面額鈔票100玻利瓦（bolivar）在黑市淪為只值5美分。

美國「華盛頓郵報」（Washington Post）報導，委國以石油收入為主的經濟崩潰，加上政府瘋狂印鈔票，幣值一洩千里，物價一路狂飆，當地居民因此得隨身攜帶為數龐大的鈔票，皮夾太小裝不下，得動用手提包、腰包和背包才行。

卡拉卡斯1家販賣報紙、香菸和零食的小亭子老闆表示，他每天傍晚不動聲色的把面額10、20、50和100的玻利瓦的鈔票，裝入塑膠袋中，總金額約10萬玻利瓦（約新台幣1664元）。

委內瑞拉是犯罪率最高的國家之一，身懷大量的鈔票不安全。

小亭子賣最好的是香菸，香菸價格從250玻利瓦一路漲到2000玻利瓦，2000玻利瓦現在黑市價值約1美元。賣出1包菸會收到20張100玻利瓦。

幣值急遽縮水，代表從銀行的自動提款機（ATM）提款5美元，至少會領到100張100玻利瓦。某些ATM得每3小時補鈔，因為ATM可以容納的鈔票數量有限。由於補鈔不易，運作正常的ATM數量有限，四處可見排隊領錢人龍。

大量現金攜帶不易，促使不少委內瑞拉人改以信用卡付款。1家不便透露姓名的咖啡店老闆表示，店裡90%收入來自電子支付。

委內瑞拉經濟智庫Econometrica總監賈西亞（Henkel Garcia）指出，電子支付在委內瑞拉逐漸普遍.線上支付可能大幅成長。（譯者：中央社劉淑琴）1051128

link:[/quote]

聽講委內瑞拉好多靚女

機會嚟啦Plus仔

點樣可以令個國家貨幣搞到咁？ 冇讀econ覺得自己好廢

我都想知

超通漲

佢哋行緊類似共產主義嘅制度，以前石油貴所以國家收入夠政府開支俾福利開支。但近排右油平左，政府收入少左，咪要瘋狂印錢補貼，結果咪惡性通貨膨脹囉

利申工程撚，有錯唔好屌